\paragraph{}
Algorithmus, um alle Paare von eulerschen Spaziergängen, deren Farbfolgen sich
an höchstens $A$ stellen unterscheiden, zu berechnen.
Dazu zuerst folgende Schreibweisen:

\begin{notation}
   Für natürliche Zahlen $k$ und $l$ sei
   $[k \ne l] := \begin{cases}
      1 & \text{falls}\ k\ne l\\
      0 & \text{sonst}
   \end{cases}$.

   Für $C=\left( (v_N^0,v_P^0), (e_N^1, e_P^1), (v_N^1, v_P^1), \ldots,
   (v_N^k, v_P^k) \right)$ und $S\in\{N,P\}$ sei
   \[ G_S^C := \left( V(G_S),\ E(G_S)\setminus\{e_S^1,\ldots,e_S^k\} \right) .\]

   Dann definiere \[ \Delta_S^C := \left\{ e \in \delta_{G_S^C}(v_S^k) : 
   \left( |\delta_{G_S^C}(v_S^k)| = 1 \right) \text{ oder }
   \left( e \text{ ist keine Brücke in } G_S^C \right) \right\}. \]
\end{notation}

\begin{algorithm}[H]
   \SetKwInOut{Input}{Eingabe}
   \SetKwInOut{Output}{Ausgabe}

   \Input{Maximales Misalignment $A\in\mathbb{N}$, semi-eulersche Graphen
   $G_N$, $G_P$ mit $|E(G_N)| = |E(G_P)| \ne 0$, und für beide $S\in\{N,P\}$:
   Kantenfarben $l_S : E(G) \to \mathbb{N}$.}
   \Output{Alle Paare von eulerschen Spaziergängen in $G_N$ und $G_P$, deren
   Farbfolgen sich an höchstens $A$ stellen unterscheiden.}
   $\mathcal{C} := \emptyset$\;
   \For{$(s_N,s_P) \in V(G) \times V(H)$}{
      \If{$\forall X\in\{N,P\}\ \exists$ eulerscher Spaziergang in $X$ mit Startknoten $s_X$}{
         $\mathcal{C} := \mathcal{C} \cup \{\left( (s_N,s_P) \right)\}$\;
      }
   }
   \For{$C \in \mathcal{C}$}{
      $a(C) := 0$\;
   }
   $\mathcal{T} := \emptyset$\;
   \While{$\mathcal{C} \ne \emptyset$}{
      Sei $C = \left( (v_N^0,v_P^0), (e_N^1, e_P^1), (v_N^1, v_P^1), \ldots, (v_N^k, v_P^k) \right) \in \mathcal{C}$\;
      $\mathcal{C} := \mathcal{C} \setminus C$\;
      \For{$(e_N, e_P) = ((v_N^k, w_N),(v_P^k, w_P)) \in \Delta_N^C \times \Delta_P^C$}{
         $C' := \left( (v_N^0, v_P^0), \ldots, (v_N^k, v_P^k), (e_N, e_P), (w_N, w_P) \right)$\;
         $a(C') := a(C) + [N_g(e_N) \ne N_g(e_P)]$\;
         \If{$a(C') \le A$}{
            \eIf{$k+1 = m$}{
               $\mathcal{T} := \mathcal{T} \cup \{ C' \}$\;
            }{
               $\mathcal{C} := \mathcal{C} \cup \{ C' \}$\;
            }
         }
      }
   }
\end{algorithm}

Natürlich kann obiger Algorithmus angepasst werden, um einen eulerschen
Spaziergang (oder alle eulersche Spaziergänge) mit optimalem Alignment zu
finden.

Für die Anwendung auf das \textsc{Max-Aligned-Placement-Problem} seien $G_N$ und
$G_P$ modifizierte Sharing-Graphen, wobei mehrfingerige FETs $F$ durch Wege der
Länge $n_f(F)$ statt Kanten dargestellt werden.

Für nicht perfekt platzierbare Instanzen können die Sharing-Graphen noch um
einen Knoten erweitert und eulersch gemacht werden, wie in \cite{Wey11}
beschrieben.
